廉署控李偲嫣選舉舞弊

【本報訊】前年參選立法會落敗的正義聯盟主席李偲嫣，涉嫌違法處置9項每項超過1,000元、合共2.3萬元不知名或地址不明的選舉捐贈，昨被廉政公署落案起訴在選舉中舞弊，現已獲准保釋，明日在沙田裁判法院答辯。
控罪指，54歲的李偲嫣涉嫌於2016年7月24日至11月8日期間，在該選舉中舞弊，沒有遵從《選舉（舞弊及非法行為）條例》第19（2）條，即她身為候選人，在收取9項每項1,000元以上、合共2.3萬元不知名或地址不明的捐款後，未有確保該筆捐款不會用來繳付選舉開支；及將該項捐贈給予屬公共性質的慈善機構或慈善信託。
接獲投訴展開調查

消息指，廉署是接獲投訴後展開調查，選舉事務處在期間提供全面協助。
原名李艷青（Lettie）的李偲嫣，年輕時曾在無綫當臨時演員，1990年代更曾擔任藝人鄺美雲和林志美的經理人。李曾經破產，至少20次被入稟追債或索償。
她亦被部份藍絲黨友指涉虧空公款和欠債。2年前「梁粉」彭春娥稱被李騙財20萬 ，「佢周圍呃人錢呀，爭咗成過百萬呀……唔係女神呀，係女神棍」；藍絲史先生更稱，李利用其愛國心色誘他 ，3年借他逾80萬，但一直不歸還，鬧爆李是「殘花敗柳」、「一個仙都唔值」。李偲嫣近年高調撐國教、反同志。她曾批評學民三子絕食反國教是博同情，4年前卻絕食反佔中，3年前更以一身水手校服在記者面前大玩「跳飛機」撐警，前年又推出「寫真集」。《蘋果》曾嘗試聯絡李偲嫣，惟至截稿前未獲回覆。
■記者羅繼盛